{
    "title": "孟子六5",
    "range_remark": "(P.747-843)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "嘗治儒墨之學，學於孟子，而不能純徹性命之理。是誰?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)荀子",
                "2)告子",
                "3)子思   748"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "猶以杞柳為「桮」棬。發音為何?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ㄈㄡˇ",
                "2)ㄈㄡˊ",
                "3)ㄅㄟ  748"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "形容生之謂性，猶白之謂白也，所言者是？ 以下何者為非",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)白玉之白",
                "2)白雪之白",
                "3)白日之白  755"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "「耆」炙，是指：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)室",
                "2)嗜",
                "3)式   763"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "必有「」才會有具有道德意義的敬長行為。下列何者為正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)道心",
                "2)敬心",
                "3)仁心  772"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "仁義禮智，非由「」我也。下列何者為正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 外鑠",
                "2)外加",
                "3)外飾    776"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "A)有物有則B)天生蒸民C)好是懿德D)民之秉夷，其正確順序為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ABCD",
                "2)BCAD",
                "3)BADC  776"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "倍「蓰」是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)3倍",
                "2)5倍",
                "3)7倍   778"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "倍「蓰」發音為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ㄒㄧ",
                "2)ㄒㄧˊ",
                "3)ㄒㄧˇ  753"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "播種而「耰」之。發音為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)一ㄡ",
                "2)一ㄡˇ",
                "3)一ㄡˋ  787"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "則地有肥「磽」，雨露之養。形容土地，下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)鬆軟肥沃",
                "2)堅硬脊薄",
                "3)高低不平  789"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "不知足而為「屨」發音為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ㄐㄩ",
                "2)ㄐㄩˊ",
                "3)ㄐㄩˋ  787"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "「」，子弟多暴歲 何者為是 →",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)吉歲",
                "2)凶歲",
                "3)凶年  787"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "故理義之「」我心",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)悅",
                "2)於",
                "3)樂  788"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "雨露之所潤，非無「」之生焉。所言者是？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 萌櫱",
                "2)萌葉",
                "3)萌芽   795"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "依「斧斤」伐之，即是，",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)伐木工具",
                "2)煮飯鍋子",
                "3)量度之器 796"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "「平旦」之氣是指？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)破曉時",
                "2)中午時",
                "3)晚上時  796"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "二者不可得兼，舍「」而取「」者也。「」其正確順序為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)義、仁",
                "2)義、生",
                "3) 生、義 807"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "嘑爾，是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)呼叱",
                "2)咄啐",
                "3)以上皆是   809"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "「萬鍾」於我何加焉？下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)美酒",
                "2)俸祿",
                "3)豪宅   809"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "今有無名之指，屈而「」，非疾痛害事也。其正確為何？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)不舉",
                "2) 不信",
                "3)不彎  817"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "則為「狼疾」人也。何為正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)錯亂",
                "2)狼藉",
                "3)以上皆是  822"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "「」之官，不思而蔽於物。下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)心",
                "2)耳目",
                "3)口欲  826"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "從其「大體」為大人。→是指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)耳",
                "2)心",
                "3)目  826"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "以下何者不是「天爵」?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)公卿大夫",
                "2)仁義忠信",
                "3)樂善不倦  831"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "苟為不熟，不如「荑」稗。發音為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)ㄊ一ˊ",
                "2)一ˊ",
                "3)ㄊ一ˋ  840"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "羿之教人射，必志於「彀」下列何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)夠",
                "2)足",
                "3)滿  842"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "夫「」亦在乎熟之而已矣。→是指 ?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)道",
                "2)仁",
                "3)義  840"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 2,
            "stem": "今夫水搏╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴，其勢則然也。",
            "answer": "而躍之可使過顙激而行之可使在山是豈水之性哉"
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 2,
            "stem": "人苟欲 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴」豈愛身不若桐梓哉？",
            "answer": "生之皆知所以養之者至於身而不知所以養之者"
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "無 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ 為大人。",
            "answer": "以小害大無以賤害貴養其小者為小人養其大者"
        }
    ]
}